Admin
  · eSopstnrdo2 i0r6hog2t28iu7814gg0m3l4e3 u2u0ctmbmm6t70,901O49  ·
מה זה *לא* ריבית דריבית
איזה פוסט שלילי יא אללה לא מתאים לי. אני חייב לכם כבר המון שנים (חה! איזה כיף שאפשר כבר להגיד המון שנים על הקבוצה הזאת) פוסט שמסביר לעומק מה זה ריבית דריבית, כי הרבה אנשים לא מבינים.
פנה אליי מישהו עם שאלה פרטית, משהו סופר מגה מורכב, שבסוף אחרי שתחקרתי אותו, הבנו ביחד מה שתי האפשרויות שעומדות בפניו.
מה מצבו כרגע?
יש לו מניות בברוקר שהוא לא אוהב.
הוא מעוניין למכור אותן בעוד שלוש שנים.
הוא לא יכול להעביר את המניות שלו מהברוקר לברוקר החוצה בגלל בעיה בירוקרטית, ולכן האפשרויות שלו הן
1. למכור את המניות שלו, להעביר את הכסף לברוקר אחר, לקנות את המניות שלו שוב.
2. להישאר בברוקר שהוא לא אוהב.
אם הוא מוכר, הוא משלם *היום* מס רווחי* של 550$. אם הוא משאיר לעוד שלוש שנים, אותם 550$ יישארו מושקעים ויעשו (אמן טפו 5) תשואה. כלומר הוא חושש שאם הוא עושה את זה הוא מפסיד את התשואה העתידית של המניה.
בעצם הוא חושש שאם המניה שלו תעשה 100% בשלוש שנים, הוא יכל לקחת הביתה עוד 550$ לפני מסים, והוא משאיר אותם על השולחן.
תזכרו את מה שאני כותב עכשיו - אם ניתן להשיג מאיפשהו 550$ לשלוש שנים, אין פה אובדן של ריבית דריבית. יש פה אובדן של *ריבית*. הוא יכול לקחת 550$ בהלוואה (או מהעו"ש), ומה שהוא מפסיד זה רק ריבית כפול 550$. לכזה טווח קצר של שנים, במניה גדולה ומבוססת, אין באמת משמעות לתזמון של המכירה.
האפשרות היחידה להפסיד היא שהמניה תחתוך 100%, ואז מה שהוא הפסיד זה אקסטרה 550$, כי הוא בעצם מינף כ10-15% מההשקעה שלו.
מתי זה לא יהיה נכון? אם המס היה גדול הרבה יותר, ואז הוא היה צריך להתמנף באחוז משמעותי מהתיק ואז הוא היה בסיכון לאבד את ההשקעה. אם ההשקעה הייתה לשנים רבות, אז הריבית הייתה מצטברת ואולי בעיות קשפלואו. אם המנייה הייתה תנודתית, אבל היא בלו צ'יפ.
*נתי למה בזבזת את זמנך היקר בשביל שאלה על ריבית על 550$ שזה פחות ממחיר של כוס קפה?
כי הדליק אותי שהוא קבע יעד למכירת המניות שלא תלוי במחיר שלהן. וכי הוא פנה אליי בצורה מדוייקת שלא מבזבזת לי זמן לענות לו.
26 comments
Amihai OffenbacherTop contributor
אהבתי ממש, לדעתי אבל האופציה של לקחת מהעוש היא לא באמת טובה. כי באותה מידה הוא יכול לקחת מהעוש ולחזק את הפוזיציה שלו בלי לעבור ברוקר ואז יש לו אפילו יותר מאיפה לעשות ריבית דריבית מאשר אם היה עובר.
מה גם שאם מסתכלים על תיק הנכסים ממבט על (יענו כל השווי … See more

    Reply
    See translation
    2y

Or Weinstein
הקפה שלך יקר

Reply
See translation
2y

Aviad Raviv-VashTop contributor
מה זה קשפלואו ובלו צ'יפ?

    Reply
    See translation
    2y



